\newpage
\section{Podsumowanie}
W ramach projektu wykonano podstawowy cel, tj. uzyskano kompensację dewiacji bez wykorzystywania dodatkowych źródeł informacji nawigacyjnej oprócz magnetometru i czujników inercyjnych.
Uzyskany program zadowalająco radzi sobie z modelowanymi błędami, ale pozostawia miejsce do poprawy.
Elementem który mógłby poprawić dokładność działania jest modelowanie i kompensacja nieortogonalności osi pomiarowych czujnika.
Zmiana pierwszej części symulacji z kątów Eulera na kwaterniony wyeliminowałaby problem \emph{gimbal lock} i umożliwiła znalezienie ciekawszych sekwencji obracania s.p. w celu kalibracji - to jest częsta i uciążliwa czynność w eksploatacji bezzałogowych statków powietrznych.
O ile praktyczne algorytmy stosowane w układach sterowania są bardziej złożone, to też często opierają się na założeniu dopasowywania elipsoidy do zmierzonych punktów i wymagają możliwie zróżnicowanego zestawu pomiarów.

Pewnym wyzwaniem było skryptowanie wizualizacji w programie \emph{Blender 3D}, natomiast prawdopodobnie jeszcze okaże się wartościową umiejętnością.
W przeciwieństwie do typowych narzędzi do rysowania wykresów matematycznych wspomniane oprogramowanie dobrze obsługuje wyświetlanie bardzo dużej (rzędu milionów) ilości punktów.
